面臨失業 單親媽無悔

面臨失業 單親媽無悔

頭條

【本報訊】「覺得自己好似做咗陪葬品，但冇後悔，因為我都係爭取權益。」今次九巴解僱4名曾參與罷駛的車長，除葉蔚琳夫婦，還有單親媽媽車長黃燕如和男車長李偉權，他們前日接解僱信時與九巴職員爭執及質疑遭禁錮報警。今日「三八」婦女節生日的黃燕如在生辰前經歷被炒又離奇復職，性格硬淨的她重申無悔參與工運。

今年6月入職九巴滿6年，黃燕如只肯透露已滿50歲，她稱以前任職保安，但失婚要撫養一對子女，因而轉職工時較穩定的巴士車長，一直是家中經濟支柱，現時未知上訴如何，仍可能面臨失業，擔心手停口停，但暫時不想太多會放大假慶祝生日，月中復工。
上月24日，她駕駛69x巴士到達天水圍一個巴士站罷駛，當時曾向乘客解釋更獲市民支持感到鼓舞。

她稱事後已有心理準備，但未料前日便接到解僱信，當日下午她在紅磡巴士總站準備駕269B線，站長突指巴士有問題需維修着她下車等候，10分鐘後兩名九巴職員到來着她上車，並向她遞上解僱信，指她因違規影響乘客安全。

單親媽媽黃燕如稱當日罷駛時獲市民支持感鼓舞。

質疑接解僱信時遭禁錮

她指罷駛時把車停入站影響不大與對方爭執，對方指若她不交出職員證不可下車，她質疑被禁錮及恐嚇，於是向工會求助，擾攘半小時後她拒簽解僱信下車離去。另一名被解僱車長李偉權亦在前日在屯門車廠出車時接到公司的解僱信。

協助他們的九巴僱員工會昨陪二人報案，二人事後與九巴法律部會面，黃以九巴拒讓她帶工會人員接見而拒絕會面，李則於會面後離去。警方指昨接獲報案，暫列「勞資糾紛」。

■記者金敏琍、徐雲庭

相關新聞

適值兩會 炒人令林鄭及新地郭氏尷尬
頭條 5小時前

【蘋果照相機】正義柔情永在
頭條 5小時前

羅致光早上拒評論 林鄭下午稱介入
頭條 5小時前

鄭耀棠：九巴炒人觸動工會底線
頭條 5小時前

九巴跪低暫准4車長復職 工會斥緩兵之計
頭條 5小時前

其他卡佬唔團結先搵你做祭品囉

全部一齊罷你估九巴會敢炒人咩